# English translations for piwiz package.
# Copyright (C) 2019 Raspberry Pi Ltd
# This file is distributed under the same license as the piwiz package.
# Simon Long <simon@raspberrypi.org>, 2019.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: piwiz 1.1\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2022-03-22 15:15+0000\n"
"PO-Revision-Date: 2023-03-18 10:43+0900\n"
"Language-Team: English (British)\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"
"X-Generator: Poedit 2.4.2\n"
"Last-Translator: Yi Yunseok <ironyunseok@protonmail.com>\n"
"Language: ko\n"

#: ../src/piwiz.c:1092 ../src/piwiz.c:1535
msgid "Searching for networks - please wait..."
msgstr "네트워크를 찾는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1112
msgid "Failed to connect to network."
msgstr "네트워크 연결 실패"

#: ../src/piwiz.c:1233
msgid "Reading update list - please wait..."
msgstr "판올림 목록 읽는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1235
msgid "Downloading updates - please wait..."
msgstr "판올림을 내려받는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1242
msgid "Installing updates - please wait..."
msgstr "판올림 설치 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1244 ../src/piwiz.c:1375
msgid "Installing languages - please wait..."
msgstr "언어팩 설치 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1261
#, c-format
msgid ""
"Error getting updates.\n"
"%s"
msgstr ""
"판올림을 가져오던 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#: ../src/piwiz.c:1272 ../src/piwiz.c:1312
msgid "System is up to date"
msgstr "최신 상태의 시스템"

#: ../src/piwiz.c:1290
#, c-format
msgid ""
"Error comparing versions.\n"
"%s"
msgstr ""
"버전을 비교하던 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#: ../src/piwiz.c:1301
msgid "Getting updates - please wait..."
msgstr "판올림을 가져오는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1326
#, c-format
msgid ""
"Error installing languages.\n"
"%s"
msgstr ""
"언어팩 설치 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#: ../src/piwiz.c:1332 ../src/piwiz.c:1383 ../src/piwiz.c:1426
msgid "Comparing versions - please wait..."
msgstr "버전을 비교하는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1347
#, c-format
msgid ""
"Error finding languages.\n"
"%s"
msgstr ""
"언어팩을 찾던 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#: ../src/piwiz.c:1400
#, c-format
msgid ""
"Error checking for updates.\n"
"%s"
msgstr ""
"판올림 확인 중 오류가 발생했습니다.\n"
"%s"

#: ../src/piwiz.c:1420
msgid "Finding languages - please wait..."
msgstr "언어팩 찾는 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1469 ../src/piwiz.c:1756
msgid "Checking for updates - please wait..."
msgstr "판올림 확인 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1478
msgid "Could not sync time - unable to check for updates"
msgstr "시간 동기화 불가능 - 판올림을 확인할 수 없음"

#: ../src/piwiz.c:1489 ../data/piwiz.ui.h:61
msgid "_Next"
msgstr "다음(_N)"

#: ../src/piwiz.c:1490
msgid "_Back"
msgstr "이전(_B)"

#: ../src/piwiz.c:1491 ../data/piwiz.ui.h:60
msgid "_Skip"
msgstr "넘기기(_S)"

#: ../src/piwiz.c:1502
msgid "<b>Rename User</b>"
msgstr "<b>사용자 이름 바꾸기</b>"

#: ../src/piwiz.c:1503
#, c-format
msgid ""
"Your current user '%s' will be renamed.\n"
"\n"
"The new username can only contain lower-case letters, digits and hyphens, "
"and must start with a letter."
msgstr ""
"현재 사용자 '%s'의 이름이 변경됩니다.\n"
"\n"
"새 사용자 이름은 소문자, 숫자 및 하이픈만 포함할 수 있으며, 반드시 문자로 시"
"작해야 합니다."

#: ../src/piwiz.c:1506
msgid "Press 'Next' to rename the user."
msgstr "사용자 이름을 바꾸려면 '다음'을 누르세요."

#: ../src/piwiz.c:1507 ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:130 ../data/piwiz.ui.h:3
msgid "_Cancel"
msgstr "취소(_C)"

#: ../src/piwiz.c:1514
msgid "_Restart"
msgstr "재시작(_R)"

#: ../src/piwiz.c:1517
msgid "<b>User Renamed</b>"
msgstr "<b>사용자 이름이 변경됨</b>"

#: ../src/piwiz.c:1518
#, c-format
msgid "The '%s' user has been renamed to '%s' and the new password set."
msgstr "'%s' 사용자의 이름을 '%s'로 바꾸고 새 암호를 설정했습니다."

#: ../src/piwiz.c:1521
msgid "Press 'Restart' to reboot and login as the new user."
msgstr "'재시작'을 누르고 재부팅해 새 사용자로 로그인하세요."

#: ../src/piwiz.c:1527
msgid "_Done"
msgstr "완료(_D)"

#: ../src/piwiz.c:1614
msgid "Setting location - please wait..."
msgstr "위치 설정 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1633
msgid "The username is blank."
msgstr "사용자 이름을 입력하세요."

#: ../src/piwiz.c:1638
msgid "The username must be 32 characters or shorter."
msgstr "사용자 이름은 32자 이하로 설정하세요."

#: ../src/piwiz.c:1643
msgid "The first character of the username must be a lower-case letter."
msgstr "사용자 이름의 첫 번째 문자는 소문자로 설정하세요."

#: ../src/piwiz.c:1648
msgid ""
"This username is used by the system and cannot be used for a user account."
msgstr ""
"이 사용자 이름은 시스템에서 사용되므로 사용자 계정에 사용할 수 없습니다."

#: ../src/piwiz.c:1657
msgid "Usernames can only contain lower-case letters, digits and hyphens."
msgstr "사용자 이름에는 소문자, 숫자 및 하이픈만 사용할 수 있습니다."

#: ../src/piwiz.c:1662
msgid "The password is blank."
msgstr "비밀번호를 입력하세요."

#: ../src/piwiz.c:1667
msgid "The two passwords entered do not match."
msgstr "입력한 두 개의 비밀번호가 일치하지 않습니다."

#: ../src/piwiz.c:1672
msgid ""
"You have used a known default value for the username or password.\n"
"\n"
"We strongly recommend you go back and choose something else."
msgstr ""
"사용자 이름 또는 비밀번호에 알려진 기본값을 사용했습니다.\n"
"\n"
"다른 것을 선택하는 것을 권장합니다."

#: ../src/piwiz.c:1706
#, c-format
msgid "Enter the password for the WiFi network \"%s\"."
msgstr "WiFi 네트워크 \"%s\"의 비밀번호를 입력하세요."

#: ../src/piwiz.c:1720 ../src/piwiz.c:1731
msgid "Connecting to WiFi network - please wait..."
msgstr "WiFi 네트워크 연결 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1723 ../src/piwiz.c:1734
msgid "Could not connect to this network"
msgstr "이 네트워크에 연결 불가능"

#: ../src/piwiz.c:1761
msgid "Synchronising clock - please wait..."
msgstr "시간 동기화 중 - 잠시만 기다려주세요..."

#: ../src/piwiz.c:1766
msgid "No network connection found - unable to check for updates"
msgstr "네트워크 연결을 찾을 수 없음 - 판올림을 확인할 수 없음"

#: ../src/piwiz.c:1877
#, c-format
msgid "<span font_desc=\"10.0\">IP : %s</span>"
msgstr "<span font_desc=\"10.0\">IP : %s</span>"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:375
msgid "Error creating new GIO Channel\n"
msgstr "GIO 채널 생성 실패\n"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:380
msgid "Error creating watch\n"
msgstr "시계 생성 실패\n"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:387
msgid "g_try_malloc\n"
msgstr "g_try_malloc\n"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:415
msgid "Connection to dhcpcd lost"
msgstr "해제된 dhcpcd 연결"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:437
#, c-format
msgid "Connected to %s-%s"
msgstr "%s-%s 연결됨"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:455
msgid "dhcpcd connection lost"
msgstr "dhcpcd 연결이 해제됨"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:520
msgid "Network event"
msgstr "네트워크 "

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:561
#, c-format
msgid "dhcpcd WPA connection lost: %s"
msgstr "dhcpcd WPA 연결 해제됨: %s"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:640
msgid "New Access Point"
msgstr "새 액세스 지점"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:649
msgid "New Access Points"
msgstr "새 액세스 지점"

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:738
msgid "Connecting to dhcpcd ..."
msgstr "dhcpcd 연결 중 ..."

#: ../src/dhcpcd-gtk/main.c:746 ../src/dhcpcd-gtk/main.c:777
msgid "Connecting ..."
msgstr "연결 중 ..."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:76
msgid "Failed to disconnect."
msgstr "연결을 해제하지 못했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:79
msgid "Faile to reconfigure."
msgstr "재설정에 실패했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:82
msgid "Failed to set key management."
msgstr "키 관리 설정을 실패했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:85
msgid "Failed to set password, probably too short."
msgstr "비밀번호가 너무 짧아 설정할 수 없습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:88
msgid "Failed to enable the network."
msgstr "네트워크 활성화에 실패했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:91
msgid "Failed to select the network."
msgstr "네트워크를 선택하지 못했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:94
msgid "Failed to start association."
msgstr "연결을 시작하지 못했습니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:97
msgid ""
"Failed to save wpa_supplicant configuration.\n"
"\n"
"You should add update_config=1 to /etc/wpa_supplicant.conf."
msgstr ""
"wpa_supplicant 설정을 저장하지 못했습니다.\n"
"\n"
"/etc/wpa_supplicant.conf 파일에 update_config=1 명령을 추가해야 합니다."

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:103
msgid "Error enabling network"
msgstr "네트워크 활성화 중 오류"

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:129 ../data/piwiz.ui.h:1
msgid "_OK"
msgstr "확인(_O)"

#: ../src/dhcpcd-gtk/wpa.c:141
msgid "Pre Shared Key:"
msgstr "사전 공유 키:"

#: ../data/piwiz.ui.h:2
msgid "label"
msgstr "레이블"

#: ../data/piwiz.ui.h:4
msgid "Welcome to Raspberry Pi"
msgstr "라즈베리 파이 환영 인사"

#: ../data/piwiz.ui.h:5
msgid ""
"Welcome to the Raspberry Pi Desktop!\n"
"\n"
"Before you start using it, there are a few things to set up.\n"
"\n"
"Press 'Next' to get started. "
msgstr ""
"라즈베리 파이 데스크톱에 오신 것을 환영합니다!\n"
"\n"
"시작하기 전에, 몇 가지 설정이 필요합니다.\n"
"\n"
"'다음'을 눌러 시작하세요. "

#: ../data/piwiz.ui.h:10
msgid ""
"If you are using a Bluetooth keyboard or mouse, put them into pairing mode "
"and wait for them to connect."
msgstr ""
"블루투스 키보드 또는 마우스를 사용하는 경우 페어링 모드로 전환하고 연결될 때"
"까지 기다려주세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:11
msgid "<span font_desc=\"10.0\"> </span>"
msgstr "<span font_desc=\"10.0\"> </span>"

#: ../data/piwiz.ui.h:12
msgid "<b>Set Country</b>"
msgstr "<b>국가 설정</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:13
msgid ""
"Enter the details of your location. This is used to set the language, time "
"zone, keyboard and other international settings."
msgstr ""
"위치 세부 정보를 입력합니다. 언어, 시간대, 자판 및 기타 국제 설정을 설정하"
"는 데 사용됩니다."

#: ../data/piwiz.ui.h:14
msgid "Country:"
msgstr "국가:"

#: ../data/piwiz.ui.h:15
msgid "Set the country in which you are using your Pi"
msgstr "사용하시는 국가를 설정해주세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:16
msgid "Language:"
msgstr "언어:"

#: ../data/piwiz.ui.h:17
msgid "Set the language in which applications should appear"
msgstr "애플리케이션에 표시할 언어 설정"

#: ../data/piwiz.ui.h:18
msgid "Timezone:"
msgstr "시간대:"

#: ../data/piwiz.ui.h:19
msgid "Set the closest city to your location"
msgstr "사용자 위치에서 가장 가까운 도시 설정"

#: ../data/piwiz.ui.h:20
msgid "Use US keyboard"
msgstr "US 키보드 사용"

#: ../data/piwiz.ui.h:21
msgid ""
"Use the US keyboard layout instead of the default keyboard for your country"
msgstr "사용자 국가 기본 자판 대신 US 키보드 레이아웃 사용"

#: ../data/piwiz.ui.h:22
msgid "Use English language"
msgstr "영어 사용"

#: ../data/piwiz.ui.h:23
msgid "Use English instead of the default language for your country"
msgstr "사용자 국가 언어 대신 영어 사용"

#: ../data/piwiz.ui.h:24
msgid "Press 'Next' when you have made your selection."
msgstr "선택을 완료하고 '다음'을 누르세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:25
msgid "<b>Create User</b>"
msgstr "<b>사용자 생성</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:26
msgid ""
"You need to create a user account to log in to your Raspberry Pi.\n"
"\n"
"The username can only contain lower-case letters, digits and hyphens, and "
"must start with a letter."
msgstr ""
"라즈베리 파이에 로그인할 사용자 이름을 생성해야 합니다.\n"
"\n"
"사용자 이름에는 소문자, 숫자 및 하이픈만 사용할 수 있으며, 문자로 시작해야 "
"합니다."

#: ../data/piwiz.ui.h:29
msgid "Enter password:"
msgstr "비밀번호 입력:"

#: ../data/piwiz.ui.h:30
msgid "Confirm password:"
msgstr "비밀번호 확인:"

#: ../data/piwiz.ui.h:31
msgid "Enter username:"
msgstr "사용자 이름 입력:"

#: ../data/piwiz.ui.h:32
msgid "Enter a password"
msgstr "비밀번호 입력"

#: ../data/piwiz.ui.h:33
msgid "Enter the password again"
msgstr "비밀번호 재입력"

#: ../data/piwiz.ui.h:34
msgid "Enter a username"
msgstr "사용자 이름 입력"

#: ../data/piwiz.ui.h:35
msgid "Hide characters"
msgstr "글자 가리기"

#: ../data/piwiz.ui.h:36
msgid "Show or hide the characters in your password"
msgstr "비밀번호를 가리거나 표시"

#: ../data/piwiz.ui.h:37
msgid "Press 'Next' to create your account."
msgstr "'다음'을 눌러 사용자 계정을 생성합니다."

#: ../data/piwiz.ui.h:38
msgid "<b>Set Up Screen</b>"
msgstr "<b>화면 설정</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:39
msgid ""
"On some monitors, the desktop is larger than the screen and the edges are "
"cut off. You can adjust this here."
msgstr ""
"일부 모니터에서는 바탕 화면이 화면보다 크고 가장자리가 잘립니다. 여기에서 조"
"정할 수 있습니다."

#: ../data/piwiz.ui.h:40
msgid "Reduce the size of the desktop on this monitor"
msgstr "이 모니터에서 화면 크기 축소"

#: ../data/piwiz.ui.h:41
msgid "Turn on to shrink the desktop to fit the monitor"
msgstr "화면을 모니터에 맞게 축소"

#: ../data/piwiz.ui.h:42
msgid "Reduce the size of the desktop on the second monitor"
msgstr "보조 모니터에서 화면 크기 축소"

#: ../data/piwiz.ui.h:43
msgid "Turn on to shrink the desktop to fit the second monitor"
msgstr "보조 모니터 화면을 화면에 맞게 축소"

#: ../data/piwiz.ui.h:44
msgid "Press 'Next' when the screen looks correct."
msgstr "화면이 제대로 보이면 '다음'을 누르세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:45
msgid "<b>Select WiFi Network</b>"
msgstr "<b>WiFi 네트워크 선택</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:46
msgid "Select your WiFi network from the list."
msgstr "목록에서 WiFi 네트워크를 선택하세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:47
msgid "Click the name of your network to select it"
msgstr "네트워크 이름을 눌러 선택"

#: ../data/piwiz.ui.h:48
msgid "Press 'Next' to connect, or 'Skip' to continue without connecting."
msgstr "연결하려면 '다음'을, 연결하지 않고 계속하려면 '넘기기'를 누르세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:49
msgid "<b>Enter WiFi Password</b>"
msgstr "<b>WiFi 비밀번호 입력</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:50
msgid "Enter the password for your WiFi network."
msgstr "WiFi 네트워크의 비밀번호를 입력하세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:51
msgid "Password:"
msgstr "비밀번호:"

#: ../data/piwiz.ui.h:52
msgid "Enter the password for your network"
msgstr "네트워크 비밀번호 입력"

#: ../data/piwiz.ui.h:53
msgid "<b>Update Software</b>"
msgstr "<b>소프트웨어 판올림</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:54
msgid ""
"The operating system and applications will now be checked and updated if "
"necessary. This may involve a large download.\n"
"\n"
"Press 'Next' to check and update software, or 'Skip' to continue without "
"checking."
msgstr ""
"운영체제와 애플리케이션의 판올림을 확인합니다. 대용량의 판올림이 필요할 수 "
"있습니다.\n"
"\n"
"판올림을 확인하려면 '다음'을, 확인하지 않고 넘기려면 '넘기기'를 누르세요."

#: ../data/piwiz.ui.h:57
msgid "<b>Setup Complete</b>"
msgstr "<b>설정 완료</b>"

#: ../data/piwiz.ui.h:58
msgid "Your Raspberry Pi is now set up and ready to go."
msgstr "라즈베리 파이를 사용할 준비가 됐습니다."

#: ../data/piwiz.ui.h:59
msgid ""
"Press 'Restart' to restart your Pi so the new settings will take effect."
msgstr "'재시작'을 눌러 설정을 적용하세요."

msgid "_Later"
msgstr "나중에(_L)"

#, c-format
msgid "%s: Received scan results"
msgstr "%s: 스캔 결과"

msgid ""
"The default 'pi' user account currently has the password 'raspberry'. It is "
"strongly recommended that you change this to a different password that only "
"you know."
msgstr ""
"기본 'pi' 사용자 계정이 'raspberry' 비밀번호를 사용합니다. 타인이 모르는 비"
"밀번호로 바꾸는 것을 강력히 권장합니다."

msgid ""
"You should be able to see the taskbar along the top of the screen.\n"
"Tick the box if some or all of it does not fit on the screen."
msgstr ""
"화면 상단의 작업 표시줄이 보여야 합니다.\n"
"화면의 일부 또는 전체가 화면에 맞지 않으면 선택 상자를 누르세요."

msgid "The taskbar does not fit onto the screen"
msgstr "작업 표시줄이 화면에 맞게 표시되지 않음"

msgid "Tick this box if the taskbar is not completely visible"
msgstr "작업 표시줄이 완전히 표시되지 않는 경우 선택"

msgid ""
"The change will take effect when the Pi is restarted.\n"
"\n"
"Press 'Next' to save your setting."
msgstr ""
"이 변경을 재부팅 후에 적용됩니다.\n"
"\n"
"설정을 저장하려면 '다음'을 누르세요."

msgid ""
"To run applications, click the raspberry icon in the top left corner of the "
"screen to open the menu."
msgstr ""
"애플리케이션 실행을 위해 화면 왼쪽 상단의 라즈베리 아이콘을 클릭해 메뉴를 "
"열 수 있습니다."
